RTX 30 Series - PCIe Gen 4

用PCIe Gen 3 到底會唔會bottleneck?
相信好多人有同樣問題
洗唔洗換mobo arh

未有review 點知
但老黃自己都係用gen3做DEMO

2080Ti 用3.0 x8同x16都係2%差距

照計3080 4.0同3.0差距都唔會太多

我都上網研究緊
暫時睇返2080Ti
大部份評測都係講
少ram既顯示卡受惠於PCIE 4.0 資料交換速度快左
效能提升比多ram顯示卡多

我都想知答案

但有gen 4 可以行gen 4 x8 都冇performance drop, x570 可以行sli full performance

呢代好似係GPU直讀SSD 我估對GEN 4依賴多左

三代ryzen 或成為最大贏家

我係用緊b550i

用緊X570-E

今次係直接同m.2攞資料
所以gen4 ssd應該有啲用

今次直接經m.2攞資料
交換速度快好多

x570
全gen 4 ssd

得一條gen 4用

得2條m.2槽，唔夠用

所以我用緊itx

asus b550i gaming

我先用緊1條

如果想出3070，係咪直接出Ryzen 5 3600就ok，定係推薦等埋4000系？ 有無消息話幾時出？

我插爆左

有時間當然等4000

q4一定出

Gen 3 x8 bandwidth ~= Gen 4 x4
Gen 3 x16 bandwidth ~= Gen 4 x8
Gen 4 x16 bandwidth ~= Gen 3 x16 * 2

要睇嘅係最終配置到有幾多bandwidth

唔係就咁話Gen 3會唔會bottleneck咗

要用DirectStorage API嘅game先受惠

賣走2條換1條大容量咪得囉

希望forza horizon 5支援

遲啲都要了
到時買gen 4 ssd

所以2條槽一定夠用 只係睇budget有幾多

想切ITX玩3090會唔會汶水啲

你搵到case 裝張咁長咁大嘅display 先

Length 12.3" (313 mm)
Width 5.4" (138 mm)
Height 3-Slot

上自組水

新買就PCI-E 4
舊既洗$3000換板換U 哂尻氣

其實最主要係rtx io
佢會唔會下放2000系

講真load game 快幾多姐
真係快多幾倍就唔同講法了

可以扯盡ssd 嘅performance

關PCI-E 4 咩事? 4 先用到RTX I/O?

4.0 ssd read 可以上到7Gb/s
但如果傳統都要經cpu 畀野
咪粒u 整慢左個io

io 快左 咁咪render 得多左
咪fps 高左

咁要睇佢用唔用得盡

全能連登仔應該即日就拆解到原理
然後分析出正確答案
顯示卡實物都唔駛睇

其實佢冇建議你用PCI-E 4 就應該分別唔大

Support

唔搞咁多啦，最多買返大機箱算

等埋下代ryzen先諗啦，橫掂而家乜9都缺貨

搶到就唔缺

nr200p

咩理論黎

識玩一定係等ryzen 4000+B550+gen4 ssd

pch都唔係pcie 4.0

想問下750w火牛係咪可以用到3080